O Ansible oferece a palavra-chave loop para executar uma tarefa várias vezes. Exemplos de loops comumente usados ​​incluem alterar a propriedade de vários arquivos e/ou diretórios com o módulo de arquivo , criar vários usuários com o módulo de usuário e repetir uma etapa de pesquisa até que um determinado resultado seja alcançado.